<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Nome do App (Como vai aparecer no celular e nas configurações) -->
    <string name="app_name">Fodinha</string>

    <string-array name="estilo_cartas_nomes">
        <item>Padrão (Francês)</item>
        <item>Espanhol (Em breve)</item>
    </string-array>
    <string-array name="estilo_cartas_valores">
        <item>padrao</item>
        <item>espanhol</item>
    </string-array>

    <!-- Frases dos Bots (Edição Pica-Pau) -->
    <string-array name="balao_vitoria">
        <item>E lá vamos nós!</item>
        <item>Em todos esses anos nessa indústria vital, essa é a primeira vez que isso me acontece!</item>
        <item>Mais um bobo!</item>
        <item>Toooooomem!</item>
    </string-array>

    <string-array name="balao_derrota">
        <item>Fui tapeado!</item>
        <item>Vodu é pra jacu!</item>
        <item>Minha nossa! Nossa nossa nossa!</item>
        <item>Essa é a minha cara de quem se importa...</item>
        <item>Raios!</item>
    </string-array>

    <string-array name="balao_abortou">
        <item>Adeus, Tio Paulo!</item>
        <item>Eu vou pular o barril!</item>
        <item>Tchau…</item>
    </string-array>

    <string name="titulo_instrucoes">Regras da Fodinha</string>
    <string name="texto_instrucoes"><![CDATA[
        <b><u>O que é a Fodinha?</u></b><br/>
        É um jogo de sobrevivência e estratégia. O objetivo não é simplesmente ganhar as rodadas (vazas), mas sim acertar <b>EXATAMENTE</b> quantas rodadas você vai ganhar na mão.<br/><br/>

        <b><u>A Dinâmica</u></b><br/>
        A primeira mão começa com 1 carta para cada jogador. A segunda mão com 2, a terceira com 3, e assim por diante. Após receberem as cartas, cada jogador analisa sua mão e faz um <b>palpite</b> de quantas rodadas acha que vai ganhar.<br/><br/>

        <b><u>A Regra do Último (A Fodinha)</u></b><br/>
        Para garantir que o jogo seja implacável e alguém sempre perca, o último a dar o palpite é <b>proibido</b> de escolher um número que faça a soma total de palpites da mesa ser igual ao número de cartas distribuídas.<br/><br/>

        <b><u>Vidas</u></b><br/>
        Os jogadores começam com um número fixo de vidas. Quem acertar o palpite, mantém as vidas. Quem errar (fizer mais ou menos rodadas do que prometeu), perde uma vida. Quem chegar a zero vidas está eliminado! O último sobrevivente vence a partida.<br/><br/>

        <b><u>Força das Cartas e Manilhas</u></b><br/>
        O jogo utiliza o baralho espanhol (sem 8 e 9). A força normal é: 3, 2, A, K, Q, J, 7, 6, 5, 4.<br/>
        Uma carta é virada na mesa (o "Vira"). As cartas seguintes a ela tornam-se as Manilhas, sendo as mais fortes do jogo, obedecendo a ordem de naipes: Paus (Zap) > Copas (Copeta) > Espadas (Espadilha) > Ouros (Pica-fumo).
    ]]></string>

    <string name="titulo_sobre">Sobre o Jogo</string>
    <string name="texto_sobre"><![CDATA[
        <b>Fodinha v0.0.1 beta</b><br/>
        Build por Dieisson 👨‍💻<br/><br/>
        Este jogo é um <i>fork</i> (modificação) do projeto de código aberto <b>miniTruco</b>.<br/><br/>
        <b>miniTruco-android: Copyright (c) 2005-2023 Carlos Duarte do Nascimento (Chester)</b><br/>
        Código-fonte original: https://github.com/chesterbr/minitruco-android<br/><br/>
        <b>Licença BSD de 3 cláusulas:</b><br/>
        A redistribuição e o uso nas formas binária e código fonte, com ou sem modificações, são permitidos contanto que as seguintes condições sejam cumpridas:<br/>
        1. Redistribuições do código fonte devem conter o aviso de direitos autorais acima, esta lista de condições e o aviso de isenção de garantias subsequente.<br/>
        2. Redistribuições na forma binária devem reproduzir o aviso de direitos autorais acima, na documentação fornecida com a distribuição.<br/>
        3. O nome do autor não pode ser usado para endossar ou promover produtos derivados sem autorização prévia por escrito.
    ]]></string>
</resources>
